{
    "question": "Coba jelaskan bagaimana perjuangan di mana di masa tahun 1908 dengan tahun 1928\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Masa pembentukan (1908-1920)</p><p>Pada masa tersebut berdiri Organisasi Budi Utomo, Sarekat Islam, Indische Partij. Budi Utomo merupakan organisasi pergerakan nasional pertama yang berdiri.</p><p></p><p>Budi Utomo didirikan oleh Wahidin Sudirohusodo pada 20 Mei 1908. Pada 1908, sejarah Indonesia memasuki babak baru yaitu masa pergerakan nasional.</p><p></p><p>Selama masa penjajahan, bangsa Indonesia melakukan berbagai strategi perlawanan. Namun, terdapat strategi perlawanan yang dilakukan sebelum dan sesudah peristiwa Sumpah Pemuda tahun 1928.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimanakah-nilai-dimensi-dan-perinsip-otonomi-daerah-di-indone-843",
            "question": "Bagaimanakah nilai, dimensi dan perinsip otonomi daerah di Indonesia? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Nilai Unitaris, yang diwujudkan dalam pandangan bahwa Indonesia tidak mempunyai kesatuan pemerintahan lain di dalamnya yang bersifat negara (Eenheidstaat), yang berarti kedaulatan yang melekat pada rakyat, bangsa, dan negara Republik Indonesia tidak akan terbagi di antara kesatuan-kesatuan pemerintahan.</p><p></p><p></p><p>b. Nilai Dasar Desentralisasi Teritorial, yang bersumber dari isi dan jiwa Pasal 18 Undang-Undang Dasar Negara Republik Indonesia Tahun 1945. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penghentian-status-kewarganegaraan-sebagai-tindakan-hukum-karena-527",
            "question": "Penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan memperoleh kewarganegaraan dari Negara lain disebut\u2026    a. devrivation\r\nb. renunciation\r\nc. representator\r\nd. depriator\r\ne. termination\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. Termination</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Termination adalah penghentian status kewarganegaraan sebagai tindakan hukum karena yang bersangkutan telah memiliki kewarganegaraan yang lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-didapatkan-nelayan-apabila-menjaga-kelestarian-sumber-da-928",
            "question": "Hak yang didapatkan nelayan apabila menjaga kelestarian sumber daya alam yang ada dilautan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendapatkan ikan dalam jumlah yang banyak</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: mendapat kan ikan yg banyk dan dapat menikmati keindahan di bawah laut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>sorry klau salh</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-pasal-29-ayat-2-adalah-landasan-hukum-kerjasama-dalam-bi-316",
            "question": "UUD 1945 pasal 29 ayat 2 adalah landasan hukum kerjasama dalam bidang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kerja sama\u00a0antarumat beragama</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p><h2>PENJELASAN:</h2><p></p><p>Kerjasama\u00a0umat bragama yaitu hubungan sesama umat\u00a0beragama\u00a0yang dilandasi dengan toleransi, saling pengertian, saling menghormati, saling menghargai dalam kesetaraan pengamalan ajaran agamanya dan\u00a0kerja sama\u00a0dalam kehidupan masyarakat dan bernegara.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memilih memeluk dan menjalankan agama dan kepercayaan masing masing yang di percayai</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow folback</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hari-kebangkitan-nasional-ditetapkan-oleh-1-512",
            "question": "Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh \r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peringatan ini identik dengan berdirinya organisasi Budi Utomo. Tahun ini, Hari Kebangkitan Nasional jatuh pada Kamis (20/5). Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh Presiden Soekarno pada 20 Mei 1948.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-dilakukan-ketika-sumber-energi-yang-kita-gunakan-s-921",
            "question": "Apa yang dapat dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Hal yang bisa dilakukan ketika sumber energi yang kita gunakan selama ini habis adalah menggunakan energi alternatif.  Energi alternatif berasal dari sumber daya yang terbarukan, seperti air, cahaya matahari, angin, panas bumi, dan lain-lain.</p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf kalo salah;) semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-kalian-lakukan-untuk-memajukan-pembangunan-daerah-sendir-229",
            "question": "Apa yang kalian lakukan untuk memajukan pembangunan daerah sendiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Dengan melestarikan daerah sendiri untuk memajukan pembangunan</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-informasi-berikut-wujud-persatuan-dan-kesatuan-dalam-a-249",
            "question": "Perhatikan informasi berikut wujud persatuan dan kesatuan dalam ada disekolah ditunjukkan nomor....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotonya kak biar jelas kalo ngasih pertanyaan!</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}